Soit un triangle $ABC$ tel que $AB=7$~cm, $AC=5$~cm,
$BC=4$~cm. Soit le point $M$ du segment $[AC]$ tel que $AM=3$~cm. La
parallèle à la droite $(BC)$ passant par $M$ coupe le segment $[AB]$
en $P$.
\begin{myenumerate}
\item Fais une figure en vraie grandeur.
\item Calcule la longueur $AP$.
\end{myenumerate}